---
layout: post
title: "CI à la maison 3/3: Installer bitbucket server avec docker"
date: 2018-06-06
description: "2ème article de la trilogie 'CI à la maison'. Installons Bitbucket à l'aide de Docker."
lang: fr

tags:
- How-To
- Docker
- Bitbucket
- French
- Continuous-Integration
---
Installation de Bitbucket Server avec Docker.

La série d'articles
* [Installation de Jenkins avec Docker](/2018/06/06/install-jenkins-with-docker/)
* Installation de Bitbucket avec Docker
* [Pipeline As Code avec Jenkins et Bitbucket](/2018/06/10/Pipeline-as-code-with-Jenkins-and-bitbucket/)

Slides : [Pipelines d'intégration continue avec Jenkis Bitbucket et Sonar](https://slides.com/marcbouvier/jenkins-2-bitbucket#/)


Mettre en place bitbucket avec docker

* https://bitbucket.org/atlassian/docker-atlassian-bitbucket-server

```
%> docker volume create --name bitbucketVolume
$> docker run -v bitbucketVolume:/var/atlassian/application-data/bitbucket --name="bitbucket" -d -p 7990:7990 -p 7999:7999 atlassian/bitbucket-server:5.5
```

Bitbucket est disponible à l'adresse [http://localhost:7990](http://localhost:7990).

Créer une license d'évaluation et configurer le serveur

Bitbucket est installé!

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/k_fVlU1FwP4?cc_load_policy=1&hl=fr&rel=0&version=3&cc_lang_pref=fr" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe>
